《**Miriam's Music
Box**》\[1\]是[香港](../Page/香港.md "wikilink")[天后](../Page/天后.md "wikilink")[楊千嬅於](../Page/楊千嬅.md "wikilink")2002年11月22日推出的粵語專輯。唱片以童話幻滅為主題。主打歌曲《笑中有淚》為[四台冠軍歌曲](../Page/2002年度香港四台冠軍歌曲列表.md "wikilink")，另一主打《可惜我是水瓶座》以[楊千嬅的星座](../Page/楊千嬅.md "wikilink")[水瓶座命名](../Page/水瓶座.md "wikilink")，唱至街知巷聞，為填詞人[黃偉文為楊千嬅度身訂造的作品](../Page/黃偉文.md "wikilink")，入面的一句「拿來長島冰茶換我半晚安睡」，是來自有晚千嬅收工後獨自去酒吧，一共點了8杯Long
Island Iced
Tea，黃偉文就一直靜靜地陪著她，直到扶她上的士。黃偉文將這段經歷和楊千嬅的星座合拼寫成這首歌。《家有幾米》為[百老匯廣告歌](../Page/百老匯攝影器材.md "wikilink")。

## 曲目列表

## 流行榜與獎項

|           歌曲           |          最高位置          |          獎項          |
| :--------------------: | :--------------------: | :------------------: |
| <small>中文歌曲龍虎榜</small> | <small>903專業推介</small> | <small>勁爆本地榜</small> |
|       **一千零一個**        |          \--           |         \--          |
|        **笑中有淚**        |         **1**          |        **1**         |
|      **可惜我是水瓶座**       |           3            |        **1**         |
|        **小飛俠**         |          \--           |          17          |

## 特別事項

一千零一個派台時間只有一週，後來突然改以笑中有淚為派台作品。有指歌曲內「遊戲都一早玩完 贏便慶祝 輸了氣便斷
來吧你想殺便殺」的歌詞令人聯想到當時過世的歌手[羅文而感到不安](../Page/羅文.md "wikilink")，故取消派台。但是當事人沒有為此事解釋。

填詞人林夕指笑中有淚為當時最為打動他的作品\[2\]。

## 參考文獻

[Category:流行音樂專輯](../Category/流行音樂專輯.md "wikilink")
[Category:香港音樂專輯](../Category/香港音樂專輯.md "wikilink")
[Category:2002年音樂專輯](../Category/2002年音樂專輯.md "wikilink")
[Category:楊千嬅音樂專輯](../Category/楊千嬅音樂專輯.md "wikilink")

1.
2.  2003年6月10日 商業電台《黃耀明攞命偶像》節目中林夕受訪時道。